[又死1隻]12歲童背書包墮斃 家人發現未完成作業

春節假期剛過，內地不少學生又要重新面對交功課的壓力，重慶渝北區一個屋苑，昨晨就有一名年僅12歲的初中男生小陽（化名），背着書包從11樓家中墮下，送院搶救後證實不治。事發後小陽的家人在其書包中，發現了未完成的假期作業，不排除他因壓力太大而輕生。警方已就事件介入調查。

據小陽爺爺表示，小陽還差半個月就13歲，在北碚區一間中學讀中一，昨天剛好是學校的開學日。昨日清晨6時許，小陽的父母出門工作後，剩下小陽及他姊姊在家。惟到了7時左右，小陽被住戶發現躺在樓下草叢奄奄一息，且滿身是血。母親得知消息後，立即趕回屋苑，把小陽送院搶救，可惜為時已晚。

「娃娃成績不錯，之前也並沒有什麼異常的舉動。」小陽爺爺對孫兒的墮樓死亡感到悲痛及不解；他又透露，事發後家人在小陽的書包中，找到未完成的假期作業。

有教育專家認為，開學日對所有學生來說都是一個挑戰，不論是功課、預習，還是與師生間的相處，都可能對孩子情緒造成困擾。因此，家長更應密切注意孩子情緒，並提供適當的疏導和教育，「做到無條件接納孩子的各種情緒，爭取做孩子的貼心朋友」。

香港就黎係咁
已經係